\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Processos Petroquímicos (107468)}}} \\
\midrule

\textbf{Ementa} \\
Modelagem de componentes de sistemas elétricos de potência.
I. Fundamentos teóricos: visão geral sobre a refinaria;
 \\
II. Características físico-químicas da matéria prima e dos produtos obtidos do refino;
 \\
III. Unidades de uma refinaria: destilação atmosférica e a vácuo, coqueamento retardado, craqueamentos térmico e catalítico, reforma catalítica, alquilação e isomerização, hidrorrefino, tratamentos convencionais de derivados, geração de hidrogênio e recuperação de enxofre;
 \\
IV. Processos ambientais existentes nas refinarias
 \\

\textbf{Programa} \\
1. Introdução e Visão Geral do Processo de Refino
 \\
2. Química Orgânica  
 \\
3. Matérias Primas e Produtos 
 \\
4. Caracterização dos Produtos e Propriedades Termofísicas
 \\
5. Processamento Primário de Petróleo
 \\
6. Destilação Atmosférica e a Vácuo
 \\
7. Dessasfaltação
 \\
8. Coqueamento Retardado
 \\
9. Catálise 
 \\
10. Craqueamento Catalítico Fluidizado 
 \\
10. Reforma Catalítica e Isomerização
 \\
11. Hidroconversão
 \\
12. Alquilação e Geração de H$_2$ 
 \\
13. Aproveitamento dos Resíduos - Processos Catalíticos
 \\
14. Processamento de Gases 
 \\
15. Óleos Lubrificantes 
 \\
16. Poluição Ambiental
 \\

\textbf{Bibliografia Básica} \\
- Brasil, N. I.; Araújo, M. A. S.; Sousa, E. C. M. Processamento de Petróleo e Gás, 2ª Ed. LTC, Rio de Janeiro, 2014.
 \\
- Fahim, M. A.; Al-Sahhaf, T. A.; Elkilani, A. S. Introdução ao Refino de Petróleo, Ed. Elsevier, Rio de Janeiro, 2012.
 \\
- Raseev, S. Chemical Engineering Thermal and Catalytic Processes in Petroleum Refining, New York, 2003.
 \\

\textbf{Bibliografia Complementar} \\
- Ciola, R. Fundamentos da Catálise, Ed. Moderna, São Paulo, 1981.
 \\
- $[$Ebrary$]$ Wauquier, J. P. El refino del petróleo: petróleo crudo, productos petrolíferos, esquemas de fabricación, Ed. Ediciones Díaz de Santos, 2007.
 \\
- Pomini, A. M. A Química na Produção de Petróleo, Ed. Interciência, Rio de Janeiro, 2013.
 \\
- Thomas, J. E. Fundamentos de Engenharia de Petróleo, 2ª Edição, Ed. Interciência, Rio de Janeiro, 2001.
 \\
 
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
FGA-121533 Química Orgânica Aplicada à Engenharia E FGA-201332 Engenharia de Petróleo e Gás
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

